荷蘭國會認定中国對東突進行種族滅絕 歐洲國家首例

荷蘭議會周四通過無約束力動議，認定在中國正發生針對維吾爾族的「種族滅絕」，是首個歐洲國家議會發表作出同類聲明。動議認為，「節育措施」和「設立營地」等做法，均屬於聯合國的防止種族滅絕公約範疇，不過沒直接表明中國政府應為此負責。

首相呂特領導的保守派反對議案。外相布洛克表示，政府不想使用「種族滅絕」一詞，因為聯合國和國際法院亦未對中國的情況作出相關宣稱。布洛克表示，對維吾爾人的處境極度關注，荷蘭希望在此問題上與其他國家合作。

撰寫動議的中間偏左議員又表示，已提議遊說國際奧委會，不再容許中國舉行2022年冬季奧運會。

中國外交部早前指，所謂新疆存在「種族滅絕」等問題，在事實面前不堪一擊，表示過去60多年新疆人均預期壽命由30多歲提升至72歲，過去40多年維吾爾族人口增加一倍多，近年的增幅更是漢族的12倍多。

破窗效應

荷蘭仔

咁跟住呢

唔同國家都跟住美國由外交部出口術或係法律上確認支那種族滅絕，
感覺上國際係有合作性計劃

如果真係一向個種，聲大大又冇實質行動既話，
應該唔會用咁嚴重既指控，
因為指控嚴重又冇實質行動既話，
比起唔出聲冇行動，
要承受既壓力會大好多，
但美國、英國、荷蘭都一齊係呢個方向出聲

問題係確認種族滅絕後，會有咩後續既執法動作，呢個會唔會係國際反共勢力有共識要開支那波既前置動作？
用武肺起源、種族滅絕出師有名？

種族滅絕 => 係嚴重指控.

當一個民主國家, 指控中共為種族滅絕國家.
一但有任何經濟,軍事,...合作,
只要有議會中人提出,點解要同種族滅絕國家合作.
即使總統想合作,都給呢個種族滅絕鎖死.

變左新合作事宜好難實施. 已合作事宜,亦隨時可能取消.

remarks:
成個格局=>
BNO > 指責武肺源於中共 >
定義中共種族滅絕行為 >南海軍演

好多事同時間進行, 會唔會真係咁巧合.

民主國家做所有野都係慢，先吹風睇下民意取向，再立法睇下有冇其他國家跟，如果多盟友跟就會有行動。因為單方面行動一黎傷害力細，二黎會俾支那重點反制

開始多國家對中共抗拒係好事
希望我地哩代未死晒 睇到個結局

加拿大 英國 荷蘭

Who’s next

左膠隊草國都硬起來

唔好講咁多廢話啦
點解唔可以自由出入新疆？ 包括新疆人
答唔答到

國安法出動

德國肥婆第一個衝出黎打柒你

就算支登出術阻到美國
都阻唔到其他西方國家decouple支共

Push

東德肥閪：要同中国合作，唔係我啲車邊個買，唔好阻我賺人仔

多謝荷蘭